[真人真事] 7年前玩online game刻骨銘心嘅故事

想趁仲記得再試下搵一個人 用書面語容易表達啲 文有點長 希望你地願意睇哂

2010年9月 升中二了 和幾個好朋友都同班 寂寞的中二期 想找點新邂逅

到了年尾 剛好李香琴代言的「夢之傳說」online game公測

廣告的迴響不錯 班級裡也有不少人在談論

2011年 完了考試的1月 想正式玩玩這遊戲了

玩著玩著 加入了一個名為＜不滅情緣＞的公會

會內主要是情侶檔會長再配幾個朋友 加一堆路人的公會

我就是那種主力聊天賣傻 副業玩遊戲的玩家

其中有個叫「飄渺夜影」的男生

不常在公會內說話 就算說話也只是問打怪升級攻略

給我的印象就是個活在自己世界的認真同學

上線時間也跟我蠻貼近的 估計也是學生

反正我就在公會頻內高談闊論

沒甚麼事都不會接觸到吧 那時我是這麼想的

如是者過了一段時間 大概在三/四月的時候

一天上線一陣子了 他突然私訊我 問要不要組隊

我有點驚訝 有點小鹿亂撞 過了1.5秒就回了句好

然後就跟著他到處打怪 間中聊一兩句 蠻自在的

就這樣完了第一天的組隊

剛好我主職是補師 而他是剌客 各取所需而已(?)

應該就只有這麼一天吧

到了第二天 我懷著少許的期待 拚命的保持平常心上線

結果他又找我組隊了!! (心花怒放

之後的日子幾乎他一上線就會找我

聊天也愈來愈自然 愈來愈親密

隨著日子一天天過去 每天最期待的時間就是放學回家和他組隊

加上那時候和家裡關係不好 玩遊戲成了我的慰藉

就這樣維持了一個月左右 我也轉過了幾次公會 可我們還是會每天組隊去逛

有好幾次是和其他幾人組隊的過副本

要不我們就等其他人自動退隊

要不他總會再一次邀請我組隊

遊戲中我有個癖好 喜歡收集王怪名字的武器 即使完全用不上

他則喜歡收集更稀有的「戰利品」

有一次我試著問他 為甚麼要和我組隊

他只回答了「陪我打戰利品」

不知道是怕甚麼 沒再追問下去

如果說他的目的只是單純地想要「戰利品」

也不一定要和我組 一來等級不高 二來技術不好

在外有太多更好的人選吧

反正我就沒再多問 只想多珍惜和他一起的時間

他是個有點好勝 也很有實驗精神的男生

常以「試一下」作句子開頭 於是我膽粗粗的問了他 是不是水瓶座

然後他露出了個無奈的表情 發了個密友邀請給我

因為之前太害羞了我一直沒主動發出邀請

看到了他生日的一欄 寫著2月13日 喔耶 我猜中了

那段時間 我們正在攻略一個副本

傳說那把王武器很適合我的職業用

反正也是他帶我去的 就利用各種bug試著兩個人過

還為了這個活動改了個好笨的名字——跑online

上線的第一句問候就是 「去跑online?」

因為實在太難通關 掉寶率也不高 就這樣我們攻略了兩三天都沒結果

其實我當時有點想放棄的了 但作為發起人的他都絲毫沒放棄的跡象

隨便放棄的我也太沒禮貌了吧

結果過了一星期都沒成果 最後是憑著他一句不太好的氣話就掉下來了

他從來都不說髒話 所以當下我還是有點嚇到了 不過也蠻可愛的

有一次 我上線時發現了他在戀愛狀態 就遊戲裡的情侶設定

我心一沉 然後用開玩笑的語氣叫他去找女朋友吧

他說不是女朋友 我也沒太理會 反正我想就是被甩了

後來一次發現他在掛機

然後傳說中的女朋友就在他本人角色旁邊

女朋友的名字是我角色名字的同音不同字

而且等級好低 感覺像小號 那時飄飄然的

到了五/六月的時間 我們各自有了新的朋友

組隊的時間少了 但還是有私訊聊

間中他會到我的公會「作客」和其他人聊聊天

那時候我還妄想說不定他是來看一下有沒情敵

雖然我們從來都沒為我們的關係定義

言語也很平凡 只是有種甜絲絲的感覺吧

有一次我決定問他拿一下MSN (時代的眼屎啊...

他以不常用為由拒絕我了

自此我就更怕問更多他的私事了

後來因為一些事我們有了點小爭吵

我倆因為時間對不上 錯過了和好的機會

加上沒心機經營遊戲 有點卡關了

然後我辦了個新帳 想重新開始

和幾個新認識的朋友開了個公會 試一下當會長的滋味

一天 一個陌生人在世界頻呼叫我的新帳 去找那個「女朋友」

說到是關乎他朋友一生的幸福

結果找了問甚麼事 「她」只回了我說沒事

總之 我和他可能的瓜葛大概到這裡就完了

之後的兩三年 我都處於低迷的狀態

每逢2月13號都會買美心88大洋的迷你蛋糕回學校請人一起吃

大家都被我弄得一頭霧水 問我是誰生日了

除了「飄渺夜影」這名字和他那有可能是假的生日 其實我也說不清

不過言談間 知道了他當時也是在讀中學

至少中四的中文中學學生 每晚大概十點多就會下線 應該是乖乖兒子

也曾千叮萬囑叫我高中不要選讀世史 所以也有可能是中過世史的毒害

如果你睇到呢到 我非常多謝你願意花呢幾分鐘去睇
件事過咗去咁耐 我都唔知佢仲記唔記得曾經有個我
但我因為有說話當時未能及時同佢講 所以一直好後悔
或者成件事好無稽 我都知道機會渺茫
但我都係好想搵到佢
希望大家閒聊嘅時候可以提提呢個post 多謝各位

推

網戀真係好甜

睇晒 推一下

藍名，Gay

網婆？

好Gay

的確 夢傳真係玩過嘅online入面最好玩 希望你揾到佢啦

Gay post ?

This

請加甜 謝謝

我之後都有試過玩其他online game試下搵唔搵到佢個名
結果當然都係fail
唔知係因為佢定啲game真係冇咁好玩
之後出果啲我都好快就棄左

其實個故事如無意外就完咗嫁喇
多謝你睇哂

我個台灣老婆去左當兵

多謝

其實我都唔知算唔算網戀
好大機會只係我一廂情願

我想問下樓主係仔定女

有咩所謂

諗返起以前玩跑online 周圍招結婚
玩個陣一路打啲肉麻野 諗返起都幾開心

會有咩分別

其實冇乜分別
純粹想知

同埋好似都唔係太熟姐

唔熟都唔代表無feel嫁嘛 我諗

咁你係仔定女呢

咁其實佢對你有冇FEEL呢

我就係想知佢到底當時點諗先開post
非gay

好癲
打機打到咁有感情

某程度上 果時上線都已經唔完全係為咗打機
可能7成都係想同佢一齊傾計 亂玩

你地純文字討論炸喎

點傾到咁多感情出黎

佢講D咩野咁吸引到你

理性去睇 就係當時反叛期搵唔到自己價值
然後咁啱佢經常出現陪喺隔離 令到我有依賴佢嘅感情
同時就係因為佢冇特別去講啲咩 主要係聽我吹水為多 先令我有好感
同埋佢啲有意無意嘅小動作令我無限FF佢可能鍾意我呢

係FF多左
幻象黎嫁炸

咁個分身又點解釋

屌你老母 死gay佬

too long

呢個又真係唔知點解釋
好迷離

似係玩野姐
邊有咁多FEEL呀

多謝你幫我推
雖然上面已經講過非gay ...

多謝你留言

咁點解咁落力幫我打件裝

7年前會唔會太遠呢
好命D既話結左婚生埋仔啦

打機唔打裝冇野做啦

投入遊戲姐

我女朋友都係online game識

但件裝又唔係佢用
咁落力打做咩

多謝你嘅分享...

咁當佢係為左你先咁落力
但係又代表唔到D咩

會有人無啦啦對一個人咁好嫁咩
點解佢又唔幫其他人嘅

喂阿哥我夠無啦啦回你個POST係咁同你講野啦
唔通又有野咩

咁係GAME入面總係會同某D人特別熟既
咁佢同你熟咪幫你囉

態度都唔同
咁幫完應該就算啦卦
點解仲要keep住team
我地又唔係超chur咁打怪

btw 多謝你覆咗咁多次

咁你依家仲有冇玩ONLINE GAME

只係覺得你好癲

所以咪問下你野

無啦 無game好玩 愈出愈垃圾
宜家都冇online game市場
個個都玩手遊 但啲手遊又好垃圾
down都唔想down

咁依家玩咩GAME多

我都覺得自己以前好癲
有時搵到啲舊書舊notebook見到勁多佢個名

唔好咁恐怖啦

宜家無online game好玩
lol果啲 改到唔知玩緊咩
通常睇野多 例如重睇啲動漫
或者有時屎忽痕搵返啲flash game玩

Gay

唓
我又冇影響到人

講出黎都嚇死人

都話非gay
不過都多謝你覆

現實無見過面既網絡關係好脆弱
通常岩feel就一齊玩 唔會深究 隻game執左都唔會再聯絡 快來快去

其實見過面可能仲脆弱

this

幻想破滅

樓主 you 竟然是個boy

見過面既關係起碼長久d 都聽過唔少結埋婚之類
無見過面就無可能有機會

我的線上遊戲老婆不可能是個女的

但佢連msn都唔肯俾
其實我應該一早就要知道無機

有一次我決定問他拿一下MSN (時代的眼屎啊...

睇到呢個錯字，忍唔住笑左出聲

利申:幫推

呢個並唔係錯字!
多謝你

你有冇D遊戲既相分享下
有圖成個故更好睇

其實好似有一張screenshot係我同佢喺game嘅合照
不過喺哂舊電腦 部電腦俾人唔小心整爛咗
即係無
過咗成頁先補圖會唔會太遲
一係我轉頭搵下啲官方圖

緊係要你自己D GAME圖啦
官方圖又唔係你影既

超 講到幾刻骨銘心
到最後都係得一張合照

學你話齋 都過咗7年
應該係無圖喇...

駁唔到

好恐怖
7年前既事都記得咁多
得罪你應該走唔甩

我記得又唔代表會做啲咩嘅
唔記得就唔叫刻骨銘心啦

屌, 廣告, 仲要係Gay故賣廣告

如果我無睇錯嘅話
樓主係女 然後開男人ac 對好戰友有好感 想知道對方對自己有無咩特殊情感 不過你用男ac

網上交友同現實差唔多 差在唔見面 試諗下如果你識咗個同性網友 你同佢吹得好埋 你潛意識都唔會對佢產生愛慕 因為你本身係異性戀者 除非你對佢坦白真實性別 佢先會改變對你嘅感覺

唔知有無get 錯

game入面係女ac來嫁
喺連登驚俾人無啦啦鬧先開藍色ac

sorry大佬 係我考慮不周

當事人會唔會上黎認頭呢

當事人上唔上連登都未知

實有既

其實應該唔會 見佢咁低調

係唔係公會個會長叫赤xx熊 女朋友叫赤xxx

佢本人成日單挑d公會世界王 會跌d有王名既戰利品 跑online=入個副本拉一大堆小怪 唔好比佢地打到 去到某個位就唔再追 跟住去打隻王

第一代會長應該叫x滅情x (?) 女朋友副會長唔記得叫咩名
之後好似係轉咗手俾其他人 不過就唔清楚lu
跑online正解

感覺上網戀好多時係對人地個網名有好感 唔係對個真人有好感

有時會係主城同d人pvp 到最尾都係用法師鬥快秒人

最印象深刻嘅名人一定係麻木不仁
成日喺城度秒人

佢一下就秒人
你個名叫痴儿 你講既分身叫癡儿

你又知嘅

個時玩RO...同4個同學
做人妖....
D同學都配合我
有個老公幾個月...
幾高LV打到幾多野比我

點知同FD玩時無意比老公知道係男....
之後係咁幹我
踢曬我地出公會

係咪相認了

以前online game除左本身隻game好玩之外
以前既人簡單好多，真好多
好容易就可以搵到岩傾既人
第一個女朋友都係online game識
果種感情好真，雖然剛開始只係文字上既交流
但大家感受到果種熟悉感
完全明你感受
不過其實樓主之後冇見過面，亦冇留低聯絡方式
搵得番都好難

我玩咗夢傳都有幾年, 但我都唔記得會長叫咩名, 點解你地可以記到

其實我喺舊登都有講過一次
所以話唔定係當時睇過嘅人

因為真係好深刻咁去同佢地交流